---
aid: 9025
zid: 686325
title: "髡贼北上与伪明争天下，怎么没有谶语、童谣和口号啊？"
author: 千层油饼牛杂汤
date: 2017-02-08 21:05:01+07:00
lastmod: 2017-02-20 23:22:00+07:00
---

千层油饼牛杂汤 于 2017-2-8 21:05:01 发表了：

古代争夺敌占区民意，提前瓦解敌人斗志，这些宣传工作都是很有效也很重要的吧。且不说埋个独眼石人学狐狸叫鱼腹藏帛之类的套路，是不是该喊个什么“耕者有其食，织者有其衣”“无处不均匀，无处不饱暖”“吃他娘穿他娘开了城门迎短毛短毛来了发细粮”？各位有什么好口号？

---

ctzhwjw 于 2017-2-8 21:28:28 发表了：

短毛三千，直捣幽燕之地。元老五百，重开奥宋之天。

---

ifaii 于 2017-2-8 21:30:19 发表了：

同觉得在意识形态，政治宣传上非常空白，很多人连元老院是什么，有什么目标都全靠猜，宣传部门该下课了

---

小妖黑山来 于 2017-2-8 21:38:07 发表了：

短毛不过百 过百不毛地

---

千层油饼牛杂汤 于 2017-2-8 21:50:55 发表了：

百姓苦不堪言，你们的家人也一样吧？在辽东前线的士兵，他们的姐妹要靠卖身来换饭吃；老农种出的米，自己也吃不到；流民没有生计，他们捱饥抵饿，疲惫不堪；元老院绝不希望百姓如此受苦，是伪明的贪官污吏巧取豪夺，土豪劣绅鱼肉乡里；奉元老院与人民之名，我们全力以赴，鞠躬尽瘁，相信我们，跟着来吧！

---

wwz45 于 2017-2-8 22:20:32 发表了：

为了元老院和人民，消灭伪明，驱除鞑虏。

---

TSHT2011 于 2017-2-8 22:48:12 发表了：

> ctzhwjw 发表于 2017-2-8 21:28
>
> 短毛三千，直捣幽燕之地。元老五百，重开奥宋之天。

要短易上口，太文绉绉不行的。

---

TSHT2011 于 2017-2-8 22:50:59 发表了：

晚明天下大乱啊，搞个号称要恢复天下安宁的口号应该不错。元老院自称大宋后裔，口号不能缺了复宋的口号。驱明复宋，人人饱暖，天下太平

---

千层油饼牛杂汤 于 2017-2-8 23:51:49 发表了：

> TSHT2011 发表于 2017-2-8 22:50
>
> 晚明天下大乱啊，搞个号称要恢复天下安宁的口号应该不错。元老院自称大宋后裔，口号不能缺了复宋的口号。驱 ...

天诛伪朝，尊宋讨明…………

---

辣手狂花谭记儿 于 2017-2-9 09:35:22 发表了：

> ctzhwjw 发表于 2017-2-8 21:28
>
> 短毛三千，直捣幽燕之地。元老五百，重开奥宋之天。

健锐三千，复收幽燕故地；贵胄五百，重光大宋河山。

---

得过且过 于 2017-2-9 09:46:36 发表了：

奥宋兴，天下宁。

---

约瑟夫一世 于 2017-2-9 12:53:03 发表了：

尊宋攘明，天下静谧，东亚共荣，王道乐土。

元老提携，归化有福，科学取士，杂税不征。

四民平等，耕者有田，买卖公平，匠籍脱贱。

圣船来航，伏波靖平，历史潮流，浩浩荡荡。

顺宋者昌，反宋者亡，螳臂挡车，碾成肉泥。

---

气持样 于 2017-2-9 15:39:36 发表了：

苟利国家生死以………

---

LONGBEST 于 2017-2-9 22:25:16 发表了：

伪帝当死！

我为伪明杀贼千万，只得到该死的沉默，如今我将崇祯走狗一一消灭，只为元老院允诺过我的共和！

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;
;P

---

赵学浩 于 2017-2-12 17:13:49 发表了：

大宋兴，元老王！

---

黄河龙王花生米 于 2017-2-12 21:00:13 发表了：

若要白面贱，除非髡贼坐了殿

---

刘梦龙 于 2017-2-12 21:02:36 发表了：

_本帖最后由 刘梦龙 于 2017-2-12 21:06 编辑_

大宋兵来了，挡者屠城，顺者三年免税，诛杀只及伪明宗室与余党，有病给看，没田分田，做工发钱，参军管全家吃饱，灾荒管救济。老百姓直接喜迎王师了。

---

表情生动泰瑞尔 于 2017-2-12 21:14:12 发表了：

打开大门迎执委 执委来了露大腿

---

悲天怜人瓦里斯 于 2017-2-13 14:35:37 发表了：

髡人出，天下足，髡人到，有福报，髡人王，世道昌

---

屠龙圣手法仁加 于 2017-2-14 07:15:51 发表了：

杀主任，做大官，擒主席，穿王袍

---

苟且偷生林登万 于 2017-2-14 09:18:01 发表了：

之前有过帖子吧。

---

不洁的孩子 于 2017-2-14 15:22:57 发表了：

历史的巨轮碾压而过，不需要这种装神弄鬼的似是而非。

---

bluesky 于 2017-2-14 16:38:26 发表了：

_本帖最后由 bluesky 于 2017-2-14 16:40 编辑_

口号喊太大了不好，因为元老院几乎肯定不会真的北上灭明，现在起五年内，都只是一个割据格局。

看情形是打算锁住五岭，全取两广，搞一个割据格局，把工厂学校搬到广州，继续种田，然后不断吸血大陆，搞一个五年计划。

待到农民军搞定大明，和后金华北拉锯，元老院再收江南，然后顺江而上，向西直达襄阳，向北打到淮河，形成南北朝格局，再磨叽两个五年计划。同时搞定东南亚、朝、日，并在美洲开拓殖民点。

两个五年计划完成后，一鼓作气在两年内平定大陆，实现旧时空大清的疆域，向北美洲输出人口，与欧洲诸国玩帝国时代 3——新大陆争霸。

一转眼 20 年过去了，元老们大多 50 多岁，依然年富力强，蓝星上已经没有敌手了。

---

南海 于 2017-2-20 23:22:41 发表了：

这口号恐怕不行。相当长时间里奥宋的工业化下，人民过得恐怕会很差

---
